poly解封學生教職員進入！！！！！！！！

各位同學、各位教職員、各位校友：

自上星期日（11月17日）起，理大校園已被封鎖超過一個星期。在這段時間，整個管理團隊，包括各學院院長都在日以繼夜地盡力尋找仍然留在校園內的人士，並游說他們離開；同時，我們亦與警方保持聯繫。我們的管理團隊、老師和輔導員已盡了最大的努力與留守在校園內的理大學生和同事聯繫，而那些我們能聯繫上的師生均已安全離開。

至今為止，共有超過1000人和平離開校園，其中包括約300名中學生；據我們瞭解，這1000多人中包括約50名理大學生。估計現時尚有數十人還留守在校園。隨著校園的衛生情況不斷惡化，環境越趨危險，我們希望那些仍然留在校園內的人士顧及家人、朋友和其他人士正為他們憂心不已，盼望他們可以改變主意，儘早離開校園。我們今天亦多次聯絡警方，要求警方在登記校園內留守者的身份証後，讓他們和平離開校園。

在此期間，大學的身心健康及輔導處仍繼續提供輔導支援服務。同學可透過電郵和電話聯絡專業輔導員。我們亦將設立一個臨時辦公室提供面談輔導服務，詳情會適時公布。

儘管我們期望現時的局面可以盡快解決，但重開校園仍言之尚早。原因是我們須待警方在校園完成調查、搜證及清理危險品的程序，並解封校園後，始能委派專業顧問對校園內的建築物、設施和環境作出全面的安全評估，然後清理、維修和重建校園。

鑑於目前校園環境仍相當危險，只有獲授權的人士方可進入。得悉眾多同事、同學和校友對理大的關懷和心意，其中更有人表示希望參與校園的清理和復修工作，大學同仁均感激不已。當校園重啟時，我們定必邀請大家的幫忙，只是現時我們仍須呼籲各位切勿返回校園。

為了更妥善保障同學和同事的安全，我們已額外聘請專業保安人員在校園和學生宿舍範圍加強保安，並且即時實行以下的保安措施：

· 大學校園只限理大學生、員工和獲授權人士進入；

· 擬進入校園或學生宿舍的人士，須出示有效的證件以作身分檢查；

· 無論在平日或假日，停車場均停止對公眾開放；以及

· 加強學生宿舍的保安，詳情容後由學務長辦事處公布。

在這個艱難時刻，我們非常感謝理大社群對我們的體諒和支持，其中包括我們的校董會主席和成員、員工、學生和校友，以及社會上的友好伙伴等。

我們冀盼這個空前的危機得以和平解決，讓我們團結一致，令大學早日回復平靜，校園可以盡快完成修復工作。我們會適時再向大家匯報大學最新的計劃和安排。

校長滕錦光教授

常務及學務副校長陳正豪教授

行政副校長盧麗華博士

副校長（校園發展及設施管理）唐仕恒先生

副校長（科研發展）衛炳江教授

副校長（學生事務）楊立偉教授 謹啟

唔好信出黎就捉